婦誤飲毒藥手術台上「爆頭」死 醫生：或與胃酸起化學作用

印度一間醫院發生恐怖醫療意外，一名女病人因誤服毒藥昏迷，醫生為她洗胃急救，不過疑毒藥與胃酸、又或洗胃用的生理鹽水產生化學作用，導致女病人口部「爆炸」甚至冒煙，她最終不治身亡。

事發在北方邦阿里格爾（Aligarh），女病人德維（Sheela Devi）周三疑誤服毒藥，在一條村莊外昏迷，要送往賈瓦哈拉爾尼赫魯醫學院（Jawaharlal Nehru Medical College）急救。醫生將喉管塞入她嘴內不久，她的口便發生「爆炸」。

醫院的閉路電視片段顯示，幾名醫生圍在手術台旁邊為德維治療，床頭位置卻突然冒出火光及冒煙。急救室首席醫生扎伊迪（SS Zaidi）表示：「當醫護人員想嘗試將毒藥由她胃部吸出來時，她的口部發生爆炸，冒出火光及煙。我們看了閉路電視片段幾次了，這種事未曾發生過，要進一步研究才知道確實的爆炸原因。」

他指醫生會為德維驗屍確定死因，續指：「她有可能服食了磷酸鋁，釋放出磷化氫、氧化鋁和其他氣體，當這些氣體接觸到胃酸和濕氣時，就會變得高度易燃。」

而在洗胃過程中，醫生也有將小量鹽水溶液送入胃中，然後用吸管吸走毒素，暫時未知是否有關係，不過相信爆炸是因她胃內的化學物產生反應所致

口爆

仲以為有片有圖